中國「假和尚」殺入日本 賣佛珠騙外籍旅客!!!!!!!!!!!

陳先樓涉在日本假扮和尚，向遊客兜售念珠、護身符等物品行騙。（網上圖片）
中國「假和尚」殺入日本行騙。一名中國籍男子早前以觀光名義入境日本，假扮成僧侶行騙，在東京都內的鬧市區和旅遊景點向外國遊客非法兜售佛事用品，遭日本警方逮捕。這是日本警方首次公開逮捕中國「假和尚」，目前正調查案件是否涉及組織犯罪。

日本傳媒引述當地警方指，54歲中國籍男子陳先樓（音譯）今年2月以遊客身份入境日本，涉在東京上野公園、秋葉原等地假扮僧侶，向外國旅客展示寺院照片、派發英語傳單，聲稱要籌款修葺寺廟，重建寺院，以500至1000日圓（約35至70港元）價格向遊客兜售念珠、護身符等物品行騙。

警方指，陳男涉嫌違反日本《入國管理難民法》，從事非法營利活動。陳承認犯案，供稱自己是「農民出身」，因為要賺錢買食物，才會假扮成僧侶，出售的物品都是在中國用低價購入。他又稱曾去過南韓4次，以同樣方式行騙。據警方調查，目前還有4人以同樣手法在日本境內行騙。

日媒指出，中國假和尚背後有一個網絡組織。警視廳方面透露，該組織的大本營就設在中國南方，他們專門向外國輸送假和尚，假和尚人選主要從農民中物色，組織收取高額中介費，如幫「假和尚」辦理簽證等手續，然後送到外國。這些假和尚在國外常常居無定所，不務正業。

中港兩地亦不時有假和尚出沒，東網追查發現去年有不法集團曾安排大批假和尚來港，在遊客區化緣乞錢，若遇警員截查即除下袈裟，甚至有假和尚到便利店買啤酒及抽煙。另山西忻州佛教聖地五台山，早前亦被揭景區內有導遊與假僧人合謀，遊說遊客請財神回家供奉，一尊神像售6000元人民幣。

假到日本

人民文化都未攪清楚就去做假，呢班騙徒唔夠pro